國際戰線下一個戰場：6月底G7峰會

節錄自

川普政府在6月底，還有另一個「關鍵舞台」等待發揮——也就是原本要辦在大衛營，但因疫情關係一度取消要改成線上會議，但上週卻又突然轉折決定改在華府實體見面的「G7領袖高峰會」。

「G7的明確表態，對於施壓中國而言，絕對有其必要！」像是歐巴馬政府的亞太政策顧問米德羅斯（Evan Medeiros）就認為：美國當前的香港制裁對策，雖然會給美中港三方帶來相當大的經濟衝擊，但這些壓力似乎仍不足逼迫北京退讓？鑑此，能否在G7高峰會中，組織起足夠強硬的中國包圍網——特別是重新拉攏德國、法國這些不願公開表態的騎牆派意見「遠離北京」——必將成為至關重要的戰略關鍵。

米德羅斯等傳統外交幕僚的意見大多認為，當前的中國，就是看準了美國受困於疫情經濟與11月大選的束縛而無法動作，並因此不斷離間對此心存疑慮的歐洲國家。因此儘管川普能大量暴走，但沒能拉攏或要求歐盟陣營的狀況，或也將使進擊的中國有恃無恐。

儘管川普本人目前已就G7高峰會的「真人碰面」積極運作，據稱也已說服英國首相強生（Boris Johnson）——施壓香港問題的最佳箭頭人選——以及法國總統馬克宏（Emmanuel Macron）——國內頗有疑慮，但對香港問題最不願發言的歐洲領袖之一——同意赴美。

但另一個G7巨頭人物——德國總理梅克爾（Angela Merkel）——目前已確認要因防疫理由而婉拒真人出席。據報，川普與梅克爾就防疫、WHO與中國問題，本週曾情緒激動地在電話中針鋒相對。而梅克爾不願對香港議題的正面表態，亦也正遭遇本國政壇的質疑。

Merkel 雖然唔想得罪中國，但黨內開始有質疑聲音，GPhone尋日都有提到：

國際戰線有冇可能向G7其他成員施壓？

推比文宣巴絲睇到

推

舊年g20

推到手足見到